【打機成癮】沉迷手機遊戲課金逾6萬元 14歲女說謊後愧疚跳樓︰媽媽你能原諒我嗎？

【打機成癮】沉迷手機遊戲課金逾6萬元 14歲女說謊後愧疚跳樓︰媽媽你能原諒我嗎？

打機成癮嚴重影響生活，後果隨時抱憾終生。內地一名14歲少女，早前突然跳樓自殺身亡，原來真相是少女過分沉迷一款手機遊戲，更因怕被家人責怪盜用母親戶口瘋狂「課金」6.1萬元（人民幣．下同，約6.7萬港元），最終遺下一句道歉後便在愧疚下跳樓輕生。

據內地媒體報道，遼寧葫蘆島市少女劉歌，早前因疫情停課關係而需網上學習。因此，其母遂將一部舊電話轉贈給她使用，未料她卻開始沉迷一個名為《龍族幻想》的手機遊戲。她將手機綁定了母親的銀行帳戶，更在短短一個月內花近6.1萬元在遊戲內「課金」。

至上月5日晚，劉歌母親才發現戶口離奇地只剩下28元。她事後檢查消費記錄，發現戶口內有108次消費記錄，均來自《龍族幻想》，最高峰是2分鐘內可以消費7次左右，當中最高的金額是648元。由於女兒平日較為懂事，連叫外賣都會「貨比三家」，故她未曾懷疑女兒會花錢在手機遊戲上。

上月６日下午，女兒首天復課放學後，她曾向女兒問道︰「手遊好玩嗎？聽說都往裡充值，是能掙錢嗎？」當時女兒只回應「不知道」、「沒玩過」，故她只懷疑戶口被盜用。晚飯後，她與丈夫趕到住所附近的銀行把餘款取出，並對女兒稱：「要報警，查查到底咋回事。」

未料，正當在銀行處理期間，她突然收到女兒傳來訊息，承認自己課金，「媽媽，是我幹的，我不想活了，你能原諒我嗎？謝謝你，媽媽。」可惜，當時她還未來得及看信息，女兒就從高處墮下，結束短短14年的人生。

處理完劉歌的後事後，家人聯絡遊戲公司要求退款，並重新核對帳單。雖然過程並不順利，但後來經當地檢察院介入後，終在日前獲得退款。

竟然可以退款

自己識諗去重刷，對世界係一件好事

退款了 女儿的姓名不紧要了

R.A.P

個女死左 仲有心情去搞退款

性命*

自膠

咁之後都要返工，返工係搵錢，咁搞退錢冇問題喎

呢啲新聞已經loop到可以copy and paste
點解啲韭菜家長仲可以咁放心俾仔女用有銀行acc資料嘅機佢哋玩

《龍族幻想》。。。
（《完美世界》D frd）

文字討論？

抵死啦六皮

波台狗，收皮啦

唔講唔知，波台狗當我轉貼係自己寫咁，真係好弱智

出去做雞幾個月都搵得返啦